Конечно, я предполагаю, что вы имели в виду написание кастомного хука для выполнения сетевых запросов, аналогично `useEffect` для выполнения побочных эффектов. Возможно, вы имели в виду `useFetch`, так как `useFect()` не является стандартным хуком в React. Давайте создадим кастомный хук `useFetch`, который можно использовать для выполнения сетевых запросов и управления состоянием загрузки, данными и ошибками.

```javascript
import { useState, useEffect } from 'react';

function useFetch(url) {
  const [data, setData] = useState(null);
  const [loading, setLoading] = useState(true);
  const [error, setError] = useState(null);

  useEffect(() => {
    const fetchData = async () => {
      setLoading(true);
      try {
        const response = await fetch(url);
        if (!response.ok) {
          throw new Error(`Error: ${response.status}`);
        }
        const data = await response.json();
        setData(data);
        setError(null); // Очистка предыдущих ошибок, если запрос успешен
      } catch (error) {
        setError(error.message);
        setData(null); // Очистка предыдущих данных, если произошла ошибка
      } finally {
        setLoading(false);
      }
    };

    fetchData();
  }, [url]); // Эффект выполняется при изменении URL

  return { data, loading, error };
}

export default useFetch;
```

Этот хук принимает URL в качестве аргумента и возвращает объект с тремя свойствами: `data`, `loading`, и `error`. Внутри хука используется `useState` для управления состоянием данных, состоянием загрузки и ошибками. `useEffect` используется для выполнения асинхронного запроса к переданному URL при монтировании компонента или при изменении URL. Важно отметить, что функция, переданная в `useEffect`, не может быть асинхронной напрямую, поэтому мы определяем и немедленно вызываем асинхронную функцию `fetchData` внутри эффекта.

Пример использования `useFetch`:

```javascript
import React from 'react';
import useFetch from './useFetch'; // Предполагается, что хук находится в файле useFetch.js

function App() {
  const { data, loading, error } = useFetch('https://api.example.com/data');

  if (loading) return <div>Loading...</div>;
  if (error) return <div>Error: {error}</div>;

  return (
    <div>
      <h1>Data</h1>
      <pre>{JSON.stringify(data, null, 2)}</pre>
    </div>
  );
}

export default App;
```

Этот пример демонстрирует, как можно использовать `useFetch` для загрузки данных из API и отображения состояния загрузки, ошибок и самих данных.